<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 来来来喝完这杯还有三杯 | 所以。]]></title>
  <link href="http://CoffeeXu.github.io/blog/categories/lai-lai-lai-he-wan-zhe-bei-huan-you-san-bei/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://CoffeeXu.github.io/"/>
  <updated>2014-04-12T20:01:06+08:00</updated>
  <id>http://CoffeeXu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[许嘘嘘]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[等啊等等过了夏天]]></title>
    <link href="http://CoffeeXu.github.io/blog/2014/03/01/bangkok-and-pattaya"/>
    <updated>2014-03-01T12:13:00+08:00</updated>
    <id>http://CoffeeXu.github.io/blog/2014/03/01/bangkok-and-pattaya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>tags: <code>梦想清单</code> <code>旅行</code></p>

<br>


<p>本来不想写，文章底部都厚颜无耻地贴出了支付宝赞助，再不更新好像对不起自己。</p>

<p>杭州飘着大雪的时候，我去泰国过完了夏天。<br>
我从来没想过自己会去泰国，这样的念头是临近毕业的时候小能说毕业旅行去趟泰国。最后他没去，我一个人去了。一直也没有请过长假出去旅行，去了北京，去了泰国，3天5天，这些都不是真正的毕业旅行。拖欠的东西，过了那个时间，还了都是枉然。<br>
去之前泰国是人妖城，是芒果糯米饭，是芒果菠萝是海；回来之后，泰国是农村到城市打工的青年，没有城里人的精明，不油头滑脑不愚昧，有梦想但可能永远都无法实现，你会为他朴质的品德所吸引，你欣赏他的美，可他终究不是城里人。</p>

<p>飞机落在曼谷xx机场，一下飞机就扑来一阵热风，风里参杂着热带水果和香料的味道，但是亲爱的，不是那种清甜的芬芳，是浓郁的混杂的不亲和的味道，这股味道在接下来的几天的曼谷芭提雅之旅一直缠绕着我。<br>
曼谷看庙，逛周末夜市，湄公河。<br>
芭提雅的步行街，大海，飞翔。骑马骑大象看人妖，能忍？水上市场是哪天已经不记得了。</p>

<p><img src="/images/blog/20140301_1.jpg"><br>
第一家旅馆窗外拍到的风景，第一天的天气落落雨，放放晴。</p>

<p><img src="/images/blog/20140301_2.jpg"><br>
第二家旅馆楼下的游泳池。不会游泳好讨厌</p>

<p>第三家旅馆的特色是99%都是中国人。</p>

<p>整个旅途4个晚上，住过3家旅馆，一个人一个房间，房间很大床很大，有时候是两张床，睡一张滚一张；带了两套夏装，洗一套换一套；给小费一个人付两个人的份；吃东西，每样都想尝尝，一个人也吃了两个人的份；去夜市看别人带礼物给朋友，我竟然一下没想起来应该送给谁；走在热闹的步行街，咔嚓了一张外国的月亮，我问自己一个人旅行有什么意义呢？走得再远，去的地方再多，累的时候只能靠在被无数人靠过的背椅上。5天，没有网络和手机服务，唯一在乎的是钱包里的护照。</p>

<p>第一天在周末夜市，<strong>错过</strong>了手工手链，后来就没再看到过类似的，即使有可能也是made in china。<br>
第一天在周末夜市，看到一个街头行为艺术表演，听人家讨论说是“robot”，我还好奇得凑近去看。后来又路过一个黄种人往“robot”面前的帽子丢了XX铢铢的小费，“robot”动了起来，行了个致谢礼，我吓了一跳被同行嬉笑着拉走了，我才<strong>后悔</strong>没有丢小费很不礼貌。如果再给我一点时间，我想折回去给他小费。但是后来在红灯区步行街也看到过很多行为艺术的人，我都没有给，因为知道不是同一个。错过的大概弥补不来。</p>

<p>泰国<strong>吃</strong>到很多新鲜的以前没有尝试过的东西。水果泡在辣椒水里，或者蘸椒盐，味道还真是奇妙；有一种肠，肥墩墩的，口味居然是酸酸辣辣的，包着包心菜和生姜片吃味道很好，但是第一口真的觉得这肠子不会坏了吧；满大街的寿司和海鲜丸子；吃了鳄鱼肉喝了鳄鱼汤，跟鸡肉差不多；东阴功汤和绿咖喱都吃不惯；很多菜都放稀奇古怪的香料，不能忍；泰式奶茶，就是奶茶而已；芒果糯米饭就呵呵了，还是芒果好吃，太甜腻不喜欢；最后吃到的蛋包饭加一碗辣辣酸酸的虾仁汤，到现在我都很怀念，想吃的时候就去台海岸点酸辣虾；椰子我倒是没喝，因为我觉得椰树牌椰子汁是最好喝的椰子汁，别的都不能比。</p>

<p>泰国有很多<strong>寺庙</strong>，想看庙的清迈比较合适，很多庙；比较起来曼谷不算多，但是大皇宫和四面佛很有名。四面佛据说很灵验，谢霆锋妈咪结婚多年没怀上孩子来四面佛请愿，回去之后就有了谢霆锋。四面佛坐落在曼谷闹区的一个十字路口的转角，不起眼，以为是哪个酒店门口摆的塑像。</p>

<p>说起来泰国家庭一般有三四个女儿，最后才有一个儿子。男人少女人多的泰国，男人有些当和尚，有些做专业的人妖，有些做不专业的人妖，剩下娶妻生子的可以有好几个老婆；女人，大概就是被外国的男人骗，和跟人妖抢男人。</p>

<p>芭提雅的海很美，在海上飞的时候觉得自己超脱了。
<img src="/images/blog/20140301_3.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[嗨，近来可好？]]></title>
    <link href="http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/12/15/recent201312"/>
    <updated>2013-12-15T22:04:00+08:00</updated>
    <id>http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/12/15/recent201312</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>tags: <code>近况</code></p>

<br>


<p><code>近况</code>这个词就像，“下次来玩啊”，“饭吃了没”，“我爱你”一样虚无。</p>

<p>不听周杰伦之后，知道乐坛还有很多好听的歌，很多很棒的艺人；可是说起来，还是最爱周杰伦。需要理由吗？</p>

<p>生活就是这么难，就跟这篇文章一样，没有什么主题，东拼西凑，零零散散，孤孤单单。只是我很想写点东西，不然很多时候都觉得自己是在自言自语。有时候觉得记忆中或美好或痛苦的事情从来就没有发生过，有时候觉得除了自己大概所有东西都是想象。有什么关系？就算真真假假有什么关系？有不喜欢的人喜欢有什么关系？喜欢的人不喜欢又有什么关系？本来就是喜欢忤逆，你都这样，又怎么不让别人忤逆？反正你顺从妥协以后，不见得生活这个婊子就顺了你的意。所以呢</p>

<p>现在下班我会说回家。所以没有男朋友或者依靠或者所谓的安全感，还是会有归属感的。<br>
小时候总是以为自己长大了会是很厉害的人，长大了才羡慕小时候的自己是这么乐观潇洒和自信，自信而无所畏惧，自信而不自知。</p>

<p>真的很忙，却还是睡觉很多。<br>
昨晚梦里一直嚎啕大哭，哭醒了睫毛上还有泪。现实里不敢流下来的眼泪全部在梦里面倾泄。<br>
绿萝又抽了新芽，我还是选择电话你如果死神给我机会最后拨打一通号码即使我知道你永远都不会接。<br>
每天下班都想早点回家的感觉真好。<br>
想过体验各种不同的职业，就是没办法想做公务员。<br>
我也想更新一篇博客，你知道地址嘛？<br>
会经常电话家里，然后总是被催好找男朋友了，拜托我还是中学生怎么能早恋！<br>
圣诞节一起过好嘛？<br>
<code>佳Y</code>，114路真的好狗啊半个小时一班有木有！<br>
我在路上<br></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周！杰！伦！]]></title>
    <link href="http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/11/17/jay-zhou"/>
    <updated>2013-11-17T19:17:00+08:00</updated>
    <id>http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/11/17/jay-zhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>tags: <code>梦想清单</code></p>

<br>


<p>昨天杰伦演唱会。</p>

<p>跟<code>佳Y</code>会合之前，她们就已经在黄龙逛了一圈，一到就拿出两个杰伦的胸章叫我赶快带上。<br>「衣服戳破心疼不的？」<br>「不心疼不心疼，几块钱的衣服心疼毛线，哈哈」</p>

<p><img src="/images/blog/20131117.jpg"></p>

<p>2点半拿到票之后，我们才安心去吃了今天的第一餐。炒辣鸡、泡菜饼、烤肉、墨鱼卷、牛肉石锅拌饭，安慰我们等了大半天饿坏的肚子。不过韩国料理没吃一半就觉得腻腻的，好在我们也比较饿，但吃到七分还是腻到受不了，说是要去鲜芋仙解腻，因为太远了，我们又赶着四点拍合照，只好作罢，买了点水果又返回了黄龙。</p>

<p>吃完回来，黄龙里面就在彩排了，我们的考试马上就要开始了！其实这个「马上」，估计也有三四个小时。但好像隐隐约约听到里面杰伦在唱，激动得上蹿下跳。天气已经有了晚上的些些凉意，我半个小时内换上大棉袄和大围巾，过了一会儿又带上了手套，小伙伴们投来了诧异的目光。</p>

<p>至于说合拍照的那伙人，已经不见了。其实也就是官网自行组织的粉丝合照，每个喜欢杰伦的人都有自己的故事，我不怎么关心别人的故事。我倒是有些惋惜芋圆，进场了还说要叫外卖。</p>

<p>这个时候，我们又加入了一位没有票的小伙伴，所以，我们逛的时候还要留意下黄牛。我们买了荧光棒、贴纸，天色已经黑了，心情也是越来越激动，疯疯癫癫的已经不在地球上了。黄牛票已经是接近检票进场的时候我们才去问。<br>其实也不用问，周边有很多人都会主动问要不要票只要我们会一句，他们就非常热情地开始商讨。我们就站在大门口，真假票检验处。就在我们商讨怎么办的时候，边上一位路人非常气愤又伤心又无助地电话她远方的朋友，说买到了假票。价值580，她是多少买的我们也不知道，只能默默为她难过。最后那位小伙伴还是进场了，400买了一张工作人员票。黄牛这一行真是狗得很，票价贴掉，进场才知道原来是180的票，跟杰伦就在两头，感受气氛来了？不过既然说是小伙伴，还是想办法把她领到了我们的场次。位置是没有，站在最后。</p>

<p>坐在场子里，我一点都没有意识到时间还早的很，我只知道也许杰伦就在舞台的后面，等着上来跟歌迷见面。发了朋友圈，别人一提醒才发现，妈蛋还有差不多2个小时！不过我们的小伙伴安顿好，也差不多7点了吧。
灯光暗下来了，不准时的杰伦终于要出现了。很好笑的是，灯光暗下来，大屏幕上还是在放着广告，广告啊，大家不可遏制地在尖叫，一有人尖叫，全场就跟中毒一样也尖叫。广告啊真的只是广告啊！好吧，我也跟着人群发神经，不要说人家。</p>

<p>全场粉色的荧光棒真的好美。杰伦玫红色的话筒真的好亮骚。</p>

<br>


<p>第一首慢歌《最后的战役》，那么美好动听的旋律像时光隧道里令人晕眩的彩色光环，我唱着唱着，眼泪流了出来。</p>

<p>我觉得自己流眼泪是因为我想起这首歌的MV，战争中遇难的好友和「我」依依惜别的情景。我想起在Y家看的这个MV，我们还在她家喝红酒喝到脸热热的头晕晕的，不知道是不是夏天午后恼人的太阳晒的。那种感觉后来我总是在闷热的夏天感觉到，红晕和热量从脸颊蔓延到耳朵根，头脑也是热热的，说话和心跳总是很快，总是伴随着羊癫风般的手舞足蹈以及让我心动的男孩子在周围。不知道从哪个夏天起就没有了。我当时暗暗责怪自己的酒量怎么能这么弱呢，后来才知道那瓶红酒大约是有40来度。到后来我也知道，我的酒量真的也是不怎么好，它跟着青春期一样慢慢淡出了。</p>

<p>我越想眼泪流得越凶，我觉得自己的声音已经有点哽咽，便从回忆中抽回到现场。我觉得不行，我一定要打电话给另一半，告诉他此刻的我是多么多么多么地兴奋。我一下感觉更加难过了，因为我没有另一半。我想了想还是抽了张湿巾，擦了擦从十几年前流出的眼泪。此时此刻，我还是满足的。</p>

<p>我想，追随着杰伦的那个我，还是13年前的我，是从来不曾老去的我，是哭是哭笑是笑的我，是「勇敢的少年」的我；而你，是盗版卡带里的周杰伦，是正版卡带里的周杰伦，是cd里的周杰伦，是mp3里的周杰伦，是很少听的文件夹里的周杰伦，是电影里的周杰伦，是偶尔出现在康熙的周杰伦，是眼前说着「谢谢你」的周杰伦，是我的时光机的周杰伦。</p>

<p>「想象我们在西湖，在同一条游船上」</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[去做，才有困难可言]]></title>
    <link href="http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/10/27/just-do-it"/>
    <updated>2013-10-27T15:39:00+08:00</updated>
    <id>http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/10/27/just-do-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>tags: <code>梦想清单</code></p>

<br>


<p>花了十个月，才完成了原来在连客上写下的清单(其实Evernote里还有好多个清单)</p>

<p><img src="/images/blog/20131027.jpg"></p>

<p>好像也不知道做完了有什么意义，也很难感受当时写下这些想要去做的心情。就好像我一直不能理解小时候说长大要当作家的心情是一样一样的。</p>

<h4>买一台MAC</h4>

<p>现在的笔记本是五月底买的，给自己当作六一儿童节的礼物。以前的联想就被丢在家里积灰尘，很多大学时期的东西就跟过气的笔记本一样被闲置。说来也奇怪，明明有时候好像是那么念旧的一个人，很多有用没用的东西总是舍不得丢掉，很多过去的人和事总是有一岔没一岔的想起，但是又会在应该柔软的时候，gin得跟什么一样。像从来没有回访过母校，我也就在每次路过严分的时候，会呵呵下；或者看到工大校庆的各种转发，打个已阅的标签。</p>

<p>其实现在也很少开电脑了，下了班也很少再有心情去码代码。苹果系统感觉还没有用得很顺，所以也没有体会到效率的提高。好吧，压根就没有在码代码，提高毛线啊。</p>

<h4>养一只叫"萌萌"的猫</h4>

<p>从别人那里领养来一只小母喵，两三个月大的家猫，黑不溜秋的，被好多人嫌弃，小能一直强调“丑哭了！”，但是我还是觉得挺不错的呀，小喵都挺萌的，不过名字没有叫萌萌，花花小八土豆，都是别人取的，反正现在叫什么她都是不会应和的，一直沉浸在自己的世界里发神经！真的是特别神经。不知道是不是小时候都这样皮，到长大了就好点了吧懒懒的了。我不是很有耐心的人，老是烦我我就会教训她，她就会有点害怕我，但晚上还是会在我门口喵喵地叫，求我放她进来睡觉。可是我多无情的人啊，不管她。小时候还是要教好，不能养成恶习。白天还是开着门让她跑来跑去发神经。教了两次已经会上厕所，表扬一下。</p>

<p>我还是希望可以把她养得胖胖的，周末可以坐在我腿上晒太阳，看我上网矫情。</p>

<p>养猫还是一件麻烦的事情，因为对她做什么她都是不会领情的。我是独立的，她也是独立的。我对她抚摸她根本就没有在享受，我表扬她大概她也感受不到吧。我在想我养她长大，我们彼此会有感情吗？</p>

<h4>去北京，旅行</h4>

<p>呵呵。<a href="/blog/2013/10/23/travel-to-beijing">带着痘痘来北京看人头</a></p>

<p>所以所有这些，都被我当作体验，感受过就好了吧，没什么不同的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[带着痘痘来北京看人头]]></title>
    <link href="http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/10/23/travel-to-beijing"/>
    <updated>2013-10-23T20:32:00+08:00</updated>
    <id>http://CoffeeXu.github.io/blog/2013/10/23/travel-to-beijing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>tags: <code>梦想清单</code> <code>旅行</code></p>

<br>


<p>本来十一要去稻城，房间太贵，便宜的都定完了，穷人一枚住不起就算了，想说安心回家看中医治疗痘痘去。</p>

<p>但是内心始终不甘心啊，这么长的假期宅在家里不出去玩，以后都没有机会了。而且毕业旅行也是一直都欠着。</p>

<p>but！30号的时候，看到3号飞天津的打折机票只要390不到点，北京情节就来了，说赶紧的看看房间，能订到房就去北京。</p>

<p>好巧不巧的看到豆瓣上一家所谓的北京民宿，随口问了下居然有房间。直接就头脑发热定下了，不能退房，后来一直担心房间会不会不安全，搞的来北京就一直怕怕的。最后定了7号晚上返程的高铁。</p>

<p>在自己的房间浑浑噩噩混过了1号2号，2号晚上老早就洗头洗澡睡觉，第二天四五点爬起来赶飞机。第一次坐飞机，激动死了，还好巧不巧的在窗边，可以看看云层以上的天空啦。最后发现，这趟北京之旅唯一的收获就是坐飞机，这是后话。</p>

<p>腾云驾雾的感觉，好开森！我说那是《楚门的世界》里的边际嘛，有一扇门，可以通往真相。</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_0.jpg"></p>

<p>那边就是海了。那个小岛可能是台湾。</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_1.jpg"></p>

<p>到了天津，转城际动车去北京。临时买票，到北京在西单附近，我观望了下，人的确是有点多，随便走了走我就去订好的民宿。</p>

<p>安顿好之后，第一个晚上我就就近逛逛，也没想说去哪里玩。</p>

<p>其实这次来北京已经是我出来玩，安排最充分的一次了，来往的车程和住宿都安排好了。虽然没有细具到每一天去哪些景点，我也不想要细具到这种细枝末节。我写了下大概想要去的地方，至于到底个什么安排，就全部随机了。导致我最后大概就去了总和的1/3，一来是因为一到北京就重感冒了身体不适，二来是累。好吧，还是因为身体不适。</p>

<p>第二天(4号)去了中关村，北京大学，颐和园。</p>

<p>第三天(5号)去了天安门，故宫，王府井，前门大街。</p>

<p>第四天(6号)去了798，跟MC见面吃饭，匆匆赶车去了。</p>

<p>颐和园的鸭子，为了看它，还做坑爹的船，所谓的游湖。</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_2.jpg"></p>

<p>到处卖的北京老酸奶。好像没什么特别的味道。反正我鼻塞喝不出来。咦，我好像把瓶子买回来了，也不知道带回来没有。</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_3.jpg"></p>

<p>他们说抹茶味超级浓郁的甜筒。我还是没有吃出什么味道，QAQ</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_4.jpg"></p>

<p>没有人喜欢一个人孤孤单单的，我也不希望自己真的孤独终老。但是还是要做好一个人的准备。我去北京就好多人问我说，“不会吧，你一个人去啊！”我也不希望，永远都是一个人，去旅行。</p>

<p>虽然，一个人旅行没什么不好呀。</p>

<p>大不了，就是上厕所的时候，没人看包。必须要大包小包拎厕所里。</p>

<p>大不了，就是麦当劳吃饭忘了拿吸管，又没有人看着位置，只能掀盖子随便喝。</p>

<p>大不了，就是进一家饭店，点一个菜只能一个人吃。服务员还同情地看着一桌只有一个顾客的女屌丝</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_5.jpg"></p>

<p>关于吃，我吃最多的还是小区门口的小摊贩，羊杂碎羊肉串粉丝砂锅炒粉干煎饼之类的，感冒好像胃口也不好。</p>

<p>去故宫租的讲解器，被它绕晕了，我好蠢。单身狗就是这样的。</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_6.jpg"></p>

<p>798里的为艺术北漂的人们真是为他们感到心酸啊，可是他们有梦想。呵呵</p>

<p><img src="/images/blog/20131023_7.jpg"></p>

<p><img src="/images/blog/20131023_8.jpg"></p>

<p><img src="/images/blog/20131023_9.jpg"></p>

<p>没有爬长城，没有看升旗。其实我对自己说，只要我到了北京，我就是了了心愿。我感受到了北京的毒气，就够了。我就是看一看，看一看就够了啊。</p>

<p>有些事情，去做，就已经是成功了呢，不管最后体验到了什么。</p>

<p>困难一定会是有的，但是去做了，才知道困难是什么，想象出来的都不靠谱的。</p>

<p>在北京，遇到好人，也遇到不好的人，没有遇到坏人，已经是很幸运的事情了啊。</p>

<br>


<p>本来定的是7号晚上的高铁，好在刚到北京第一天我觉得说北京没什么好玩的，加之所谓的民宿还是不怎么踏实，叫大娘帮忙看看提早回杭州，结果就好巧不巧杭州7号台风，半个城都瘫痪了，我还好早一天回，7号在房间窝了一天，管人家涨大水撑船的。但6号那天的机票也是担心了我很久，怕受台风影响，在半路停不下来了。也的确，航班延误了大概半个小时，快到杭州的时候，还像开在贫困山区的道路上一样颠簸了5分钟。</p>

<br>


<br>


<p>最后不管怎么说，去做就好了，不要考虑说有什么意义。我想去，已经是最大的理由了吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
